植物人有救！透過電腦連接可「開口」說話！

植物人能「說話」啦！最新科技改變生活

科學家利用一種近似紅外光譜分析技術來窺探大腦內部的情況。圖為示意圖。(YOSHIKAZU TSUNO/AFP/Getty Images)

不久前，醫學人員用一種能識別人腦信號的電腦對病人進行實驗，他們把這種電腦連接到「植物人」的腦部。植物人能回答「是」或「不是」這樣的簡單問題。這種方法能瞭解植物人是否有疼痛，是否想讓家人來看望等，給植物人的生活質量帶來的巨大的改觀。

據BBC報導，這些植物人病患在醫學上被稱為閉鎖綜合症（locked-in patients）。患者由於某種疾患而導致全身隨意肌（除眼睛外）全部癱瘓，不能活動和不能自主說話，但他們的意識清醒。還有些患者連眼睛也癱瘓，醫學上稱為完全性閉鎖綜合症。人們稱這兩類患者為「植物人」。

研究人員表示，目前，使用這種電腦植入，患者可以回答一些簡單問題，例如「是」或「不是」。他說，有一名患者，當他的女兒想結婚，來徵詢父親的意見與祝福，研究人員問了這位父親10次，他有8次表示不同意。

此外，瑞士的幾名患者也接受了類似試驗，發現他們雖然罹患完全閉鎖症，但透過電腦，他們表示自己對人生還算滿足。

科學家利用電腦瞭解人腦信號的原理

一般地，大腦細胞的活動能改變血液中的氧氣水平，因此改變了血液的顏色。科學家利用一種近似紅外光譜分析技術來窺探大腦內部的情況，通過觀察血液顏色的變化，判斷病人的想法。

當研究人員反覆問患者同一個問題的時候，例如：「你妻子叫瓊斯嗎？」整個過程，科學家通過觀察患者腦部的血液變化反應到電腦屏幕的圖像，得到準確答案。科學家表示，目前使用這種方法得到的答案準確率是75%。

研究人員還表示，這種方法最大的作用是瞭解病人是否有疼痛，是否希望有家人前來探望等。該方法成功使用後，會給病人的生活質量帶來的巨大的改觀。

研究人員說，能讓患者與外界交流，雖然是簡單交流，已經是非常了不起的事情了。

是

window xp?

其實搵真人試下咪知work唔work

試下問佢地係咪想死

問下d 簡單是非題得唔得?

阿賴耶識

會唔會有filter
例如話我想死會變成我很快樂咁

第一時間諗起可以徵求安樂死，唔駛再存在道德問遭佢想唔想死

filter完變想飲可樂

，瑞士的幾名患者也接受了類似試驗，發現他們雖然罹患完全閉鎖症，但透過電腦，他們表示自己對人生還算滿足。

好難想像仲可以滿足

好快有投票權

+1